[
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会后，农业和农村经济的发展面临两大问题。一是“政社合一”的人民公社体制亟待改革；二是还有一亿农民的温饱问题尚未解决。这些都涉及农村()的调整问题",
        "option": [
            "生产力",
            "生产关系",
            "经济基础",
            "上层建筑"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827967787696128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月出席中共一大的长沙代表是()",
        "option": [
            "李达、李汉俊",
            "毛泽东、李达",
            "毛泽东、何叔衡",
            "毛泽东、董必武"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827818394976256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "坚决防止和反对_________，坚决防止和反对宗派主义、圈子文化、码头文化，坚决反对搞两面派、做两面人。",
        "option": [
            "个人主义、享乐主义、自由主义、本位主义、好人主义",
            "个人主义、分散主义、山头主义、本位主义、好人主义",
            "个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、好人主义",
            "个人主义、分散主义、自由主义、本位主义、享乐主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827988398505984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "成为全面抗战前时局转换的枢纽()",
        "option": [
            "中共发表《八一宣言》",
            "西安事变的和平解决",
            "瓦窑堡会议的召开",
            "皖南事变的发生"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827914482286592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "大革命时期的统一战线和抗日民族统一战线()",
        "option": [
            "都有共同的政治纲领",
            "均采取党内合作的方式",
            "全具有反帝反封建性质",
            "皆有各阶级阶层广泛参加"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827909453316096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东发动的“文化大革命”的导火线是()",
        "option": [
            "中共八届十一中全会通过的《关于无产阶级文化大革命的决定》",
            "《评新编历史剧〈海瑞罢官〉》的发表",
            "1966年5月中央召开政治局扩大会议通过的“五一六通知”",
            "《炮打司令部——我的一张大字报》的发表"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828018513608704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国大地上率先举起马克思主义旗帜的是()",
        "option": [
            "李大钊",
            "陈独秀",
            "鲁迅",
            "蔡元培"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827811931553792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪70年代末，中国农村率先推行经济体制改革，在土地经营上实行",
        "option": [
            "互助合作制度",
            "家庭联产承包责任制度",
            "产业化经营制度",
            "机械化耕作制度"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827966672011264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中法战争期间指挥清军取得镇南关大捷的爱国将领是()",
        "option": [
            "关天培",
            "陈化成",
            "冯子材",
            "邓世昌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827650325020672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从____到____，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。",
        "option": [
            "二〇二〇年二〇三五年",
            "十九大二十大",
            "二十大二十一大",
            "二〇三五年本世纪中叶"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738828008011071488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "较早通过翻译西方著作向国人介绍西方社会进化论的学者是()",
        "option": [
            "康有为",
            "梁启超",
            "孙中山",
            "严复"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827693178224640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月中共中央离开西柏坡迁往北平。毛泽东说，今天是进京赶考的日子，我们决不当李自成，我们希望考个好成绩。这句话的意思是()。①避免农民战争中的流寇主义②克服农民阶级的私有观念\n③防止产生骄傲麻痹思想④防止干部中出现享乐腐化作风",
        "option": [
            "①②",
            "②③",
            "③④",
            "①④"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827935168593920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从新民主主义向社会主义过渡阶段，中国政府采取了没收官僚资本的措施。此项举措一方面具有民主革命的性质，另一方面具有的性质是()",
        "option": [
            "社会主义市场经济",
            "国家资本主义",
            "社会主义革命",
            "社会主义改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738828015464349696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "保路风潮中，运动最强烈的省份是()",
        "option": [
            "湖北",
            "湖南",
            "广东",
            "四川"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738827733670035456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着日本全面侵华战争开始的事变是()",
        "option": [
            "九一八",
            "华北",
            "七七",
            "八一三"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738827907041591296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山在()中第一次将同盟会的纲领概括为民族民权、民生三民主义。",
        "option": [
            "《国民报》",
            "《民报》发刊词",
            "《万法精理》",
            "《民约论》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827737709150208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "规定割让香港岛的是()",
        "option": [
            "《南京条约》",
            "《虎门条约》",
            "天津条约》",
            "《北京条约》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827654317998080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东为新华社写的1949年新年献词是()",
        "option": [
            "《目前形势和我们的任务》",
            "《将革命进行到底》",
            "《论人民民主专政》",
            "《对目前时局的宣言》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827942412156929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国维新思想的先驱者是()",
        "option": [
            "魏源",
            "康有为",
            "洪仁玕",
            "李鸿章"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738827700727971840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年1月，毛泽东论述中国革命“以乡村为中心”思想的著作是()",
        "option": [
            "《井冈山的斗争》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《反对本本主义》",
            "《中国革命和中国共产党》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738827850145857536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "陈独秀指出：“对于与此新社会新国家，新信仰不可相容之孔教不可不有彻底之觉悟猛通之决心。不塞不流，不止不行”。这句话说明()",
        "option": [
            "新文化运动把斗争目标直指孔教",
            "儒家思想束缚了民主和科学的传播",
            "陈独秀认为儒家思想和民主政治完全对立",
            "新文化运动有对东方文化全盘否定的倾向"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827835604205568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "与以往的农民战争相比，太平天国运动新的特点表现在()",
        "option": [
            "运动规模空前巨大",
            "反封建同时反侵略",
            "《天朝田亩制度》的平均主义理想",
            "《资政新篇》的资本主义色彩"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1738827709275963392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "巩固和发展爱国统一战线。坚持______，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。",
        "option": [
            "长期共存",
            "互相监督",
            "肝胆相照",
            "荣辱与共"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827996086665216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "2过去五年，开放型经济新体制逐步健全，____、____、____稳居世界前列。",
        "option": [
            "对外贸易",
            "对外投资",
            "外汇储备",
            "外汇支出"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827992190156800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪初，传播民主革命思想的书籍纷纷涌现，其中包括()",
        "option": [
            "《革命军》",
            "《猛回头》",
            "《警世钟》",
            "《驳康有为论革命书》"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827752166916096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在国民党统治时期，属于四大家族垄断的大银行有()",
        "option": [
            "中央银行",
            "中国银行",
            "交通银行",
            "中国农民银行"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827863823482880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1930年5月，毛泽东撰写的《反对本本主义》，提出了下列重要思想()",
        "option": [
            "马克思主义的“本本”是要学习的，但是必须同中国的实际情况相结合",
            "没有调查，就没有发言权",
            "必须洗刷唯心精神，坚持从斗争中创造新局面的思想路线我",
            "中国革命斗争要靠中国同志了解情况"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827861357232129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "青年兴则国家兴，青年强则国家强。青年一代____、____、____，国家就有前途，民族就有希望。",
        "option": [
            "有品德",
            "有理想",
            "有本领",
            "有担当"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738827999484051456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的讲话中强调，解决人民内部矛盾只能用()方法去解决",
        "option": [
            "民主的",
            "说服的",
            "教育的",
            "团结-批评-团结的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738828022766632960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命战争时期，中国的红色政权能够存在与发展的条件有()",
        "option": [
            "几个帝国主义国家间接统治的政治经济发展不平衡的半殖民地半封建的大国",
            "第一次国内革命战争的影响，全国革命形势的继续向前发展",
            "相当力量的正式红军的存在",
            "共产党组织的坚强有力和政策的正确"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827859591430144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "日本投降后，蒋介石表示愿意与中共进行和平谈判，其目的是()",
        "option": [
            "以此敷衍国内外舆论，掩盖其正在进行的内战准备",
            "共商合作建国大计，实现和平与民主",
            "诱使中共交出人们军队和解放区政权，以期不战而控制全中国",
            "如果谈判不成，即放手发动内战，并把战争责任转嫁给中共"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827943590756352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了推翻清朝的统治，洪秀全创立拜上帝教，其教义综合了多种思想，主要有()",
        "option": [
            "西方基督教教义",
            "资产阶级启蒙思想",
            "农民的平均主义",
            "儒家大同思想"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1738827705735970816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "戊戌维新运动具有哪些性质？()",
        "option": [
            "爱国救亡运动",
            "资产阶级性质的政治改革运动",
            "思想启蒙运动",
            "资本主义性质的经济变革运动"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738827707703099392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东从1928年到1930年提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权道路理论的主要文章是()",
        "option": [
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《井冈山的斗争》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《反对本本主义》"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738827861357232128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在大规模进行社会主义建设的初期，体现以毛泽东为代表的中国共产党人探索自己的社会主义建设道路所取得的思想理论成果的重要文献有()",
        "option": [
            "《论十大关系》",
            "中共八大文献",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《1957年夏季形势》"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738828023093788672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在开国大典上庄严地宣告：“我们的工作将写在人类的历史上，它将表明：占人类总数四分之一的中国人从此站立起来了”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827956370800640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争胜利结束后,中国各民主党派和无党派人士就自愿的接受了中国共产党领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827960665767936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动标志着中国旧民主主义革命的开端。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827782898581504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "民族资产阶级是中国新民主主义革命的对象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827866767884288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年大革命失败后至解放战争胜利前夕，中国共产党在农村的土地政策是没收地主阶级的土地分配给农民。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827864809144320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "黄埔陆军军官学校是国共两党为未来的革命战争准备军事力量骨干而合作创办的一所军校。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827799508025344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "巩固和扩大统一战线的关键，是坚持工人阶级及其政党的领导权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827952411377664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪40-60年代外国资本主义的入侵，给中国近代资本主义的产生与发展起了一定的促进作用，造成了某些客观的条件和可能。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827682788933632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代最早的带有资本主义色彩的社会方案是《资政新篇》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827709863165952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代史以鸦片战争为开端，主要是因为中国第一次被西方国家战败",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827674152861696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国反侵略战争的失败主要由于社会制度的腐败和经济技术的落后",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827677608968192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动对资本主义持完全接受态度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827782768558080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在新民主主义革命时期，只有当民族资产阶级拥护革命时，才要保护民族资本主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827863953506304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "战略反攻阶段，中国军队从缅甸开始的反攻，缅北战役的胜利，与盟军的对日反攻一起，构成了彻底打败日本法西斯的强大攻势。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738827891770130432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "人民民主专政的基础是工人阶级、农民阶级和城市小资产阶级。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738827960867094528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "战略防御阶段，正面战场除____战役取得大捷外，其他战役几乎都以退却、失败而结束。",
        "option": "",
        "answer": "台儿庄",
        "id": "1781201570361245696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年11月建立的____共和国是中国历史上第一个全国性的工农民主政权,是中国共产党在局部地区执政的重要尝试。",
        "option": "",
        "answer": "中华苏维埃",
        "id": "1781201569685962752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在淞沪会战中，第88师524团团附____率孤军困守四行仓库，被上海市民誉为“八百壮士”。",
        "option": "",
        "answer": "谢晋元",
        "id": "1781201570164113408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国大地上率先举起马克思主义旗帜的是____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569207812096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解开人民解放军全国性战略进攻序幕的是____",
        "option": "",
        "answer": "刘邓大军挺进大别山",
        "id": "1781201570885533696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国首先喊出“振兴中华”口号的人是____。",
        "option": "",
        "answer": "孙中山",
        "id": "1781201568444448768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年2月，中共十一届五中全会决定予以彻底平反并恢复名誉的党和国家领导人是____。",
        "option": "",
        "answer": "刘少奇",
        "id": "1781201572315791360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是近代中国睁眼看世界的第一人。",
        "option": "",
        "answer": "林则徐",
        "id": "1781201567169380352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____在《校邠庐抗议》中提出:“以中国之伦常名教为原本,辅以诸国富强之术。”。",
        "option": "",
        "answer": "冯桂芬",
        "id": "1781201567773360128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战中，港澳同胞和海外华侨也以各种方式参加抗日活动，以____为主席的华侨筹赈祖国难民总会，分支机构遍布东南亚。",
        "option": "",
        "answer": "陈嘉庚",
        "id": "1781201570084421632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]